仲有幾多有良知嘅90後巴絲....

好多連登仔都話
90後係其中一批所謂“碩果僅存”
冇畀大陸洗腦嘅一代
但事實係咪真係咁樣？

喺中學 尤其雨傘革命時期前後
都仲有啲中學 小學同學願意企出嚟發聲
(無論係黃定藍絲)

但係只係過咗幾年
身邊嘅人冇乜再講政事
取而代之嘅係飲喜茶 食探魚 去東門大街嘅post
仲話呢啲係咩 “生活小確幸”

望倒呢啲story/post
我第一時間唔係覺得反感 而係覺得可怕
因為post呢啲嘅人
不論小學 中學 定大學同學
我識嘅 上至94年 下至千禧後
幾乎每一年都有一大批咁嘅人
甚至同我兩個啊妹也是如此(佢哋就係千禧後)
最大嘅問題係 呢一大班人
唔係講普通話或者半咸半淡廣東話
而係講純正廣東話

換句話說 大陸嘅文化入侵 溫水煮蛙
已經滲透/應用咗落唔少90後身上 而且效果不俗
最諷刺嘅係
當身邊嘅人唔係奶共(老一輩屋企人)
就係政治冷感(上述90/千禧後)
仲要不斷搲你“北上尋歡作樂”嘅時候
你婉拒佢哋 雖然佢哋唔出聲
但係當佢哋隱約流露出
“約你玩都咁麻煩㗎？” 之類嘅諗法嗰陣

我不禁會覺得唏噓：
香港嘅未來，到底仲有冇曙光？

(利申：98年 張回鄉證過咗期5年冇續過)

雨傘嗰陣90後大部份入咗U啦
分清楚90後同97後

我啱啱先見到有好幾個94 95年嘅師兄師姐
影住Boomerang咁搖佢哋嗰幾杯喜茶....

咁你又唔洗無限上綱
飲喜茶都無良知咁誇張

90後已經夠垃圾 95後直程賤畜黎

一次都無返過深圳，無飲過喜茶
利申:96

東門垃圾先去
正常都去海岸城同連城啦

以我之齡，大概過一陣子便聞到棺材香

有幸既係，我能夠在同一個時代，接觸到可愛的90後

將來如無意外，你地會成為20後,30後的父母，教佢如何成為一個真正的香港人吧